二級會計主任 Accounting Officer II

庫務署
職位名稱：二級會計主任

薪酬：
總薪級表第14點（每月30,235元）至總薪級表第27點（每月55,995元）

入職條件：
申請人必須 ─

(a) (i) 持有本港大學頒授的會計學學士學位，或具備同等學歷；或
(ii) 為香港會計師公會專業資格課程的註冊學生並已完成該課程的基礎級別課程，或具備同等資格；

(b) 在綜合招聘考試的能力傾向測試中取得「及格」成績；及

(c) 符合以下語文能力要求：在綜合招聘考試的英文運用試卷和中文運用試卷中分別取得「二級」和「一級」成績，或在其他考試取得同等成績；以及操流利粵語及英語。

招聘考試：
申請人必須參加暫定於二零二零年十月十一日在香港舉行的筆試，並須在有關筆試取得及格成績，方可能獲邀請參加遴選面試。該筆試為英文寫作試卷，目的是評估申請人的撰寫及組織能力。

由於審核所有申請需時，申請人獲邀請參加筆試並不表示已符合二級會計主任的入職條件。 鑒於2019冠狀病毒病疫情不斷變化，庫務署或會視乎情況延後筆試。倘筆試延後，有關消息會在庫務署網站發佈。

職責：
二級會計主任主要調派執行會計或相關職務，例如財務會計、成本及管理會計、系統發展、內部稽核、會計調查、基金／貸款管理、津貼／資助計劃的財務監察及管理等工作。

截止申請日期：
2020年8月28日

fg 得唔得

好似唔多資料搵倒咁

D資料前幾年高登比較多人討論
近幾年反而少左

有無現職巴打透露下呢個職位收咩人多?
是咪多數big4 經驗/有牌人/三大先入到去做？

唔駛有牌 final+big 4

入咗先, 唔差, 我都想

識兩個人考晒牌, 入左去做一級會計主任終老

咁低人工緊係無人討論
等另一個庫務會計師報仲好

雖然冇牌都入到，但潛規則係有牌先有得升職，稅務局助理評稅主任都係啦

即係銀行back office 20k ? Fg

做左兩年 已經轉左一次工先20k感覺對銀行興趣大啲 但係覺得人工好難跳上去

都係睇上司
之前做過intern，上司要佢地日日ot

再轉工囉，銀做會計易唔易轉工?

佢要求係咪高咗？依家要degree， 以前係2a3o就得
不過無所謂啦，依家幾乎所有人都係degree owner

入到去實有人幫你簽exp啦

你幾時in？

應該係上年12月

以前即係幾時先？

政府工要做十五年先有機會升一rank
你一charter左 就過佢份糧

睇work life balance/穩定就政府好
睇前途就一定係考左牌先

唔記得咗啦，印象中之前見過係2a3o就得

啱先google search下，見到十年前左右學位職位減starting 人工，已經有AOII份，即係至少當時已經要degree...應該

知唔知O成點?

AOii 唔會有work life balance 放心

聽講
每個ao輪流番星期六去做野
平時無7唔洗走

真心既 考ao就不如考ta
ao比ta食撚住

ta candidate 通常咩bg
係咪big4 extensive exp+chartered基本盤
6皮半起薪 係咪起碼都做左5-6年到m grade左右

淨係bba畢業係咪可以試下

好等人用wor,做到仆街

問題係aoii同ta入職條件唔同冇得直接比
如果本身已經係大公司或big 4經理級當然選擇考ta冇理由會返轉頭大pay cut揀aoii
睇linkedin揀得aoii其實大多數都係grad左做1-2年野嘅人
所以Aoii最常直接比較嘅職位應該就係ird嘅AA

(ii) 為香港會計師公會專業資格課程的註冊學生並已完成該課程的基礎級別課程，或具備同等資格；

基礎級別課程好似係新qp ge頭幾份卷？
咁舊qp點計？
要考齊abcd(final可以唔pass )先有資格報名？

唔係,即係你在新制十五張裏考完十張,在考最後四張加FE.. 舊QP, ABCD加大佬

有無人報左審計主任

使唔使考jre?

咁我未考完abcd

考緊abcd都得